[
	{
		"question": "觉悟是什么意思？",
		"answer": "明白了觉性的不生不灭与平等遍在，明白了一切事物都是觉性的显现，都并非实有，则一切都不再成为障碍和烦恼。因此，觉悟就意味着解脱。",
		"quizzer": "刘大壮",
		"questionTime": "2019-02-18 08:50",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "既然大家都有觉性，那我们和释迦牟尼佛是平等的啦？为什么佛教徒又要礼拜佛像呢？这不成了迷信一般的偶像崇拜了吗？",
		"answer": "它没有形相，却自然明白。它就是您问我的那个心，就是您听我说话的那个明明白白。",
		"quizzer": "妹妹",
		"questionTime": "2019-02-18 09:00",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "什么是佛法？",
		"answer": "佛法就是佛陀觉悟以后，以大慈悲心为众生讲说的所有教法之总称。",
		"quizzer": "黄华华",
		"questionTime": "2019-02-18 10:00",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "法是什么意思？法界呢？",
		"answer": "广义说来，法就是一切存在，一切有自己特性的东西，都叫做法，甚至包括虚空、幻想，等等。狭义来说，法也特指“方法”、“修法”或“教法”。",
		"quizzer": "蓝晶晶",
		"questionTime": "2019-02-18 11:50",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "如今时代，应当怎样学佛呢？",
		"answer": "释迦牟尼佛在世之时，学佛最根本的途径，就是前去听佛陀讲经说法。弟子们通过闻法而解开心结，进而依教奉行，直至见道或证果。",
		"quizzer": "刘翠芬",
		"questionTime": "2019-02-18 13:00",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "可是佛经太多了，有些内容也太深奥，应当从哪里入手呢？",
		"answer": "选择几部自己喜欢的经文，长期坚持读念，同时进行闻、思、修，就是最基本的学佛方法。",
		"quizzer": "大壮",
		"questionTime": "2019-02-18 14:50",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "既然学佛离不开佛经，那该怎样学习佛经呢？",
		"answer": "学习佛经的方法，也来自于佛经，那就是佛陀在经中常说的“读、诵、受、持”。",
		"quizzer": "翠芬",
		"questionTime": "2019-02-18 16:00",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "念经好像没问题，如果尚未开悟的话，可以讲经说法吗？据说讲错了将来会堕入地狱，是吗？",
		"answer": "学佛不可以道听途说，而应当遵从佛陀的教导。世尊在《金刚经》等经典当中每每提倡大家“受持读诵，为人演说”，并赞叹其功德不可思议，不曾说明只有悟道者才可以讲经。",
		"quizzer": "张亮亮",
		"questionTime": "2019-02-19 08:00",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "那么，佛教是否属于“唯心主义”哲学呢？",
		"answer": "不属于。佛教既不属于“唯物主义”，也不属于“唯心主义”。佛教其实不是一种“哲学”，也不是某种理论体系，而是一种通往“觉悟”的修行体验。",
		"quizzer": "支付宝",
		"questionTime": "2019-02-19 08:50",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "是否可以用一句话来概括佛陀觉悟的“圆融境界”呢？",
		"answer": "不可以。对于法界实相来说，一切语言文字都显得不够精确。要想了解佛陀所觉悟的境界，必须认真学习佛经，然后依照佛经去实践修行，将来，当您获得了如佛陀一般的觉悟之时，才能够完全了知。",
		"quizzer": "小花",
		"questionTime": "2019-02-19 10:50",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "在如今科技发达、物质丰盛的时代，学佛有何意义？",
		"answer": "看看周围就会知道，随着科技发达与物质丰盛，人们并未更加幸福与快乐。恰恰相反，绝大多数人迷失在“物欲”当中，陷入了烦恼与暴躁，流连于贪婪和放纵。",
		"quizzer": "王可可",
		"questionTime": "2019-02-19 11:00",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "什么是人类的“心灵问题”？",
		"answer": "烦恼，无穷无尽的烦恼。",
		"quizzer": "张纷纷",
		"questionTime": "2019-02-19 20:50",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "佛教如何理解“烦恼”，又如何解决呢？",
		"answer": "对于“烦恼”，佛教将其解读为“逼迫”。人们被各种外在境遇所逼迫，被自己的种种观念所逼迫；也被业力和不良情绪所逼迫，还被种种欲望所逼迫，等等。",
		"quizzer": "刘大壮",
		"questionTime": "2019-02-19 21:00",
		"status": "通过"
	}, {
		"question": "成佛以后还是人吗？佛陀灭度以后去了哪里呢？",
		"answer": "佛陀在人间成佛了，从样子来看，他是一个人；但从一个更为宽广的视野来观察，佛陀不仅仅是一个人，它也是法界全体，是超越时空的遍在之性及其显现。因此，关于“佛陀灭度以后去了哪里”之类的问题，曾有外道向佛陀提问，但佛陀不予回答，仅以沉默应对。为什么？因为佛陀既名“如来”，又名“如去”，来去皆如如，佛性本无来去，何曾有什么“来处”和“去处”呢。",
		"quizzer": "黄丫丫",
		"questionTime": "2019-02-20 07:50",
		"status": "不通过"
	}, {
		"question": "为什么寺院中莲花特别多？",
		"answer": "由于释迦牟尼佛出生后伴随最初走的几步，地上现出了莲花，因此莲花就和佛有了密切的关系，成为佛教的标志，具有了神圣的意义。所以，寺院的建筑多用莲花图案作装饰，而佛像的座位更是缺不了莲花。",
		"quizzer": "黄小小",
		"questionTime": "2019-02-20 10:50",
		"status": "不通过"
	}, {
		"question": "僧人为什么特别重视扫地？",
		"answer": "扫地的目的是净心，扫的是心地，扫的是烦恼。",
		"quizzer": "黄丫丫",
		"questionTime": "2019-02-20 07:50",
		"status": "不通过"
	}
]
